Wstawka o parametryczności w wyjaśnieniu, dlaczego nie można udowodnić prawa wyłączonego środka. Bonusowo jakieś śmieci permutacjowe z niepamiętam kiedy.

code/Permz.v
@@ -41,13 +41,15 @@ Proof.
   intros until 2. revert l1 H.
   induction H0; intros.
     assumption.
-    inv H.
-      inv X.
-      {
-        apply Perm_Insert' in X.
-        apply Perm_Insert' in X0.
-        apply Perm_Insert' in X1.
-        apply Perm_Insert' in X2.
+    {
+      revert x l1 l2 l2' X X0 H0 IHPerm.
+      induction H; intros.
+        inv X.
+        {
+          apply Perm_Insert' in X.
+          apply Perm_Insert' in X0.
+          apply Perm_Insert' in X1.
+          apply Perm_Insert' in X2.
 Admitted.
 
 Lemma Permutation_Perm :
@@ -86,6 +88,85 @@ Proof.
 Qed.
 
 End Insert.
+
+Module Insert2.
+
+(* Inductive Insert {A : Type} (x : A) : list A -> list A -> Type :=
+    | Insert_here :
+        forall l : list A, Insert x l (x :: l)
+    | Insert_there :
+        forall (h : A) (t t' : list A), Insert x t t' -> Insert x (h :: t) (h :: t').
+ *)
+
+Inductive Perm {A : Type} : list A -> list A -> Prop :=
+    | Perm_nil    : Perm [] []
+    | Perm_insert :
+        forall (x : A) (l1 l2 r1 r2 : list A),
+          Perm (l1 ++ l2) (r1 ++ r2) -> Perm (l1 ++ x :: l2) (r1 ++ x :: r2).
+
+Hint Constructors Perm : core.
+
+Lemma Perm_refl :
+  forall {A : Type} (l : list A),
+    Perm l l.
+Proof.
+  induction l as [| h t].
+    constructor.
+    apply (Perm_insert h [] t [] t). cbn. assumption.
+Qed.
+
+Lemma Perm_sym :
+  forall {A : Type} {l1 l2 : list A},
+    Perm l1 l2 -> Perm l2 l1.
+Proof.
+  induction 1.
+    constructor.
+    constructor. assumption.
+Qed.
+
+Lemma Perm_trans :
+  forall {A : Type} {l1 l2 : list A},
+    Perm l1 l2 -> forall l3 : list A, Perm l2 l3 -> Perm l1 l3.
+Proof.
+  intros until 2.
+  revert l1 H.
+  induction H0; intros.
+    assumption.
+    inv H.
+      apply (f_equal length) in H3. rewrite length_app in H3. cbn in H3. lia.
+Restart.
+  induction 1 as [| x l1 l2 r1 r2 H12 IH].
+    intros. assumption.
+    {
+      intros l3 H23. remember (r1 ++ x :: r2) as MID.
+      revert l1 l2 H12 IH HeqMID.
+      induction H23; intros.
+        apply (f_equal length) in HeqMID. rewrite length_app in HeqMID. cbn in HeqMID. lia.
+        
+        
+Admitted.
+
+Lemma Permutation_Perm :
+  forall {A : Type} {l1 l2 : list A},
+    Permutation l1 l2 -> Perm l1 l2.
+Proof.
+  induction 1.
+    constructor.
+    apply (Perm_insert x [] l [] l'). cbn. assumption.
+    apply (Perm_insert x [y] l [] (y :: l)). cbn. apply Perm_refl.
+    eapply Perm_trans; eassumption.
+Qed.
+
+Lemma Perm_Permutation :
+  forall {A : Type} {l1 l2 : list A},
+    Perm l1 l2 -> Permutation l1 l2.
+Proof.
+  induction 1.
+    reflexivity.
+    rewrite !Permutation_middle. constructor. assumption.
+Qed.
+
+End Insert2.
 
 Set Implicit Arguments.
 
